（真心求問）166cm做唔做到消防員

小弟已經22歲，18歲開始就做gym，最近一次考消防員去到模擬實境嗰關時，兩次機會都拎唔到把斧頭。

四十幾人只有我一個拎唔到，當我被Foul時，我繼續睇下其他考生點拎，眼見同期考個個夠高都拎到斧頭。到我被趕走前，我問左兩個同我差唔多高嘅師兄，兩個都167 168， 佢地話基本上係輕鬆，冷靜啲就一定攞到。

體能唔得我可以練，英文唔好我可以操，說話技術差我都肯學，我自知22歲已經再高無望（中六畢業我都仲有167），我只係想知，係咪一個166cm 嘅人，佢做唔做到消防員？佢配唔配做一個消防員？

我知我矮，對唔住..

唔好玩...傷殘都想做消防?

大把消防員警察16x

我明，太矮唔好搵啲救人工種
但我只係唔想屈服呢樣野，我真係好唔甘心，我只係想知有冇能力做到，如果做到，我就會盡我所能去做好

你又點把炮呀 健全人士

人地只係高你1cm都拎得到，你一定拎到，冷靜d諗下係咩問題，可能係彈跳力? 隻手去拎時有無咩技巧?
好欣賞樓主呢種唔服輸同盡你所能去改善自己既特質，你一定配做消防員，加油

以上係我衰左嗰個項目

呢個項目唔俾跳起，雙腳/單腳都一定唔可以離地
我彈跳力唔差，有63cm, 我有負重做squat, 如果訓練完第日腳酸，就用自身體重再做squat，我跳起都可以拍籃球場個板，有半隻手掌

但人矮就係矮，手唔長就唔長，跳得更高都無用，不過我都想再試多幾次，真係好唔甘心！

點解你會突然矮左1cm?

問題係，差果1就係1cm，物理鐵則黎架喎。
你拉到最盡去到180cm，件野喺180.1cm你都係摸唔到

你掂唔掂到把斧頭尾先？

高度一樣都有手段手長嘅
自己嘅身體係咁唯有接受

奥運都有分殘奥啦

呢個真係唔知，可能中學個PE呀sir睇錯

鞋墊得唔得？加油

唔做消防都有大把其他工做 ！
何必勉強呢？ 就算俾你僥倖拎到一次 ， 咁下次呢？ 萬一真係火災呢，靠你就死得啦

167拎到 所以166拎到
照你咁講 150都拎到啦
Mathematical Induction咩

的確係
我響屋企瞓上格床，我根據影片嘅擺位同我眼見嘅事物做比例，計埋個高度同距離，擺個水樽響床
努力試下點先拎到，但真係唔得，差2cm就攞唔到，我擺近我2cm，就拎到

當時用右手勉多得，我身上仲揹住幾十磅嘅裝備，當我嘗試攞會俾個裝備拉低左啲啲

依個好方法wor, 再著埋d厚底鞋去？加油啊巴打，你得架

同你差唔多高
我跳唔止63但掂籃板同你差唔多
我算手長
但你又掂唔到？

未考過消防

你講得無錯，但我真係想試，耐力，體力同精神力我唔會比佢地差，我知係好任性

師兄有無試過加鞋墊？

認真我有個frd 165都做到

如果真係有事要靠你嘅話。。。

同埋咩叫配唔配，佢有身高限制就算，佢又無
你做到個樣項目咪得囉
唔好比身高框死自己

我本身168，見過係有消防矮過我
會唔會係你太注重操肌，個人太厚，柔軟度同伸展度都唔夠
拉多d 筋同換塊厚小小鞋墊應該有用
22仲好後生，加油

正確

我無試過，內增高對”屹”高有幫助？

經過此役，我已經開始拉筋一個月，企直再彎腰，膝頭直，我拳頭可掂地，我目標係手掌都成個拍地

收到哂，多謝你！
我一定會俾心機考落去

巴打加油

著對airmax 去考

努力啦
收多D好似你咁有心既總好過收懶懶閒既人

我唔清楚，因為我兩次機會都好緊張咁衝試上前拼命伸手攞，無預自己攞唔到
我覺得再俾多次機會，我有小小把握掂到

可能個企位唔準姿勢唔夠準確

背肌太大 唔夠柔軟

唔夠高噴水上去。。
洗地可能得

唉, 我當時已經著左, 我無預過自己拎唔到, 我一定以為自己得, 勇者無懼
事實係矮就食矮

渣ga

其實係可以 覺得你應該要平常心咁去考
一緊張真係咩都做唔到
加油樓主 我目標同你一樣都係消防

挽下手真係, 但我覺得呢份對我黎講唔係一份職業
我住呢條村每每要出去返工返學, 都會經消防局, 我成日都情不自禁望去
我覺得佢地真係用生命改變生命, 有血有淚, 我知我一定唔係最好, 但我一定唔會係最差
你講得無錯, 但我都想任性多幾次, 我對呢樣野, 算唔算係自私呢, 我都唔知

無言以對, 事實

唔關身高事，係咪手短

高佬埋位, 伸長隻手, 曲曲地, 唔洗點望就拎到

好大機會手短
可唔可以打側身用肩膀增加手長？

160想考救護，
驚工測既釘板同尋找器材過唔到

去學芭蕾舞，練到只係腳尖掂地。可能得

拍個底等佢啲出嚟得唔得 btw加油

做消防18cm就夠玩

我當時考見到救護有操班，當時排隊由高至矮有女性156cm都得
你應該一定得

我成日響屋企邊行邊”屹”, 就係想訓練

要攞，唔俾拍同挑把斧頭出黎

下次試下鞋頭墊高少少，如果你真係只係差一cm先拎到，其實都仲ok既

今日買左

拎住殘津考消防
識玩😂😂😂

唔建議著厚鞋墊

因為拿完斧頭 重要跑樓梯計時間
驚你唔舒服 趕唔到個時間
厚鞋墊好易仆親

最多建議著airmax ，新出vapromax
個底厚 同厚鞋墊唔同

另外最實際係多拉筋 筋鬆軟
靠轉膊 伸長手 會好啲

利伸 消防體能1 take pass

另外

笑人傷殘班撚樣 可唔可以收皮
人地真心求教

你班撚樣係旁邊講呢啲廢話好開心？

睇死你班廢柴都係現實世界無撚用死廢青

巴打睇得出你真係好想做消防，亦睇到你因爲身高而好唔甘心，好欣賞巴打份心，唔好放棄

一兩次唔得唔代表咩，反正考消防又唔洗成本，唔得咪考到得為止

拉多d筋，練習下手指點活動會易d勾到把斧頭，甚至可以量度下左右手長度，睇下用邊隻手去拎斧頭會更有優勢，伸高手時可以盡量令手臂貼實耳仔，呢d都話唔定會有少少幫助

無野係絕對，識人有色弱都考到警察，
我都會繼續努力，希望有日成為160既救護，巴打一齊加油

講得出呢句野真係弱智得可怕。
以為自己突破盲腸，其實就自暴其短。

如果消防員要去好狹窄嘅空間救人，而全部消防員都係高佬，冇人入到去咁會點?

一個good team 唔係需要一式一樣嘅所謂精英，係需要互補長短既teammate.

欣賞樓豬追夢嘅火，成功與否，加油！

利申: 隔離force 半退休師兄

跑樓梯我可以著住鞋墊練，問題唔大，唔舒服都係少事

上面都有人話165都做到
你咪再怪自己身高啦

巴打加油 我諗你問題係筋唔夠鬆 拉多d筋應該過到 我有幾個師兄弟165cm都考到入黎

AJ啦

識人165照考到，啱啱出咗班

咁你又做人

呢啲片幾好睇
摩牙

我睇到眼濕濕，呢種差距日常我唔在意
無女仔鐘意，俾人笑都唔緊要
但一關係到呢份職業，我就好自卑，自從考衰左，我有時響百佳，我隻手都成日伸長去拎啲高野，望到啲高佬會諗，如果我有你咁高就好，一定可能好影拎到斧頭，再大隻啲仲可以一野揹兩個人

樓主加油 唔好理人地講咩 既然你都覺得離成功不遠就證明係有成功嘅希望 繼續努力
樓上嗰啲笑人拎殘津嘅 你地其實都可以去拎下 腦殘應該都有sponsor

整甩膊頭個「較」咪攞到囉
攞完駁返佢搞掂

好有heart

唔洗諗太多 做唔做消防員好死
唔洗太多抱負又乜又柒 入到黎都只不過係工一份

著鞋墊係得
但唔通一世著住黎救火

知道！我一定盡我能力範圍改，好多謝你地嘅意見，更多嘅係打氣，真係多謝哂你地

要睇埋臂展

拉筋唔夠
唔好掛住純操肥D肌
考呢D基本上需要體能多過你所謂D肌肉
筋硬就一定要諗計仔軟番佢 就算你考唔到消防 對自己身體都好

巴打，買呢種著係襪入面既增高鞋墊
【我剁手都要买的宝贝（穿在袜子的隐形内增高鞋垫半截半垫运动减震增高垫男女式2cm秋季），快来和我一起瓜分红I包】 点击链接，再选择浏览器打开；或复制这条信息￥NGh90qU8Ffr￥后打开👉手淘👈

我165都想考到

師兄你好叻仔，多謝你嘅意見

點解唔俾跳起先，唔明喎

你又有幾威呀? 你點樣唔傷殘法?

仲有唔好剩係睇身高
要睇你舉高隻手去到幾多
我米7 舉手都去到2米3

吹大左喎

加油
有心既再試多次

不如你講下點解要比你跳住拎?

可能師兄都有170

我手比較長 吹水既仆制含家產

你係咪操得太大隻
個胸背太勁真係會扯返你個人轉頭
搞到隻手去唔到最盡

真係要入火場救人，邊會仲得閒睇你係點拎到斧頭？跳又好，唔跳又好，一係就揾隊友幫手，呢啲嘢執生啦

點解而家d男仔 咁細個就做gym
23-24再做都唔遲啦 23 24 冇得高嫁啦
有好多人話唔關事
但現實 我識既 大隻 都係十幾歲就做gym 都得16x
中學冇做gym 頹廢個班 17x-18x都有
發育時期拉多d筋 打波好過啦

利申：無知

其實可唔可以一隻手指掂柄 再用手指力推上 再握緊？咁就唔洗一下就成隻手捉著

你除左伸長手,仲識唔識噴火??

樓主加油
真心欣賞
你一定要做到消防
有咩事係你黎救我既話我會安心

多謝你，我點都會試多次先，起碼我覺得我仲有試嘅空間

認真以前入SO班有師兄矮過你

考救護

感覺你好有心,加油

連登有史以來見過最有point嘅留言

唔信我都無計
你當我好似我個名咁啦唯有
反正影響唔到你同我

加油 樓主 咁你依架係等下次開班再報考？

加油巴打！ 完全感覺到你團火

黎緊呢次有冇報到？仲有十幾日就開波，比心機啲拉筋！手筋鬆緊真係好緊要！共勉之！

利申：有朋友167消防

護士都可以救人

游水自由式提手再出手個動作
就會練到轉膊拉前 抓更多水

建議你先多拉筋
同埋係百佳搵 放得高既野練下

另外 唔好諗住消防要求大隻
其實跑得先重要
心肺功能強 入到班先有得玩
大大隻隻跑4.8km 真係老鼠拉龜

加油
祝你下次成功

加油
諗下有咩位可以偷到下雞而又唔會比人知
我操班果期見過最矮得165

呢個post好正面 原全唔似上緊連登

我唔屹高有伸長單手215cm，屹高就有223cm

認真時認真 假膠時假膠

好欣賞巴打你
加油，唔好放棄自己理想，打從心底裡支持你

都拎唔到?

換長褲時加鞋墊咪得囉死蠢
唔係話鼓勵不誠實行為
但呢行講變通

180消防，識同事矮過你用鞋墊過

我查實唔大隻

同埋兄弟

去到final interview board

如果你諗住用真誠打動考官
呢招太多人用過
未必見效
你諗下十個考 9個都話自已幾想做架啦

不如你諗下有咩可以貢獻番消防處

例如你咩運動好叻 係咩港隊
有咩專業技能
不妨講比考官聽
佢地會更受落

我知，我跑4km 得 23mins , 我仲訓練緊

消防喉都唔夠啦

美國隊長

lm

巴打 我都係165打算做消防

我都好驚過唔到拎斧頭

共勉之

樓豬.. 依個阿DAM好似都無165( 我估) 都考到..
我地都有機

留番in個時同呀sir講

我響marvel入面最欣賞就係美國，佢最吸引我嗰幕就係第一條佢個教官drum左個假手榴彈出黎，美國隊長9秒9用佢瘦到不得了嘅身體包住個炸彈，仲叫人唔好埋去

22歲仔, 好佩服你 祝你考到

加油
希望你成功！

咁又唔係喎，如果0.1cm拉吓筋又真係可能掂到

欣賞樓主，我又係每日返學都會經過消防局 住消防局附近 然後想考消防
但係整親隻手 連掌上壓都做唔到 直頭操都冇得操

我已經報左呢個月23號截嘅消防員，會再試一次

有報，多謝你，我一定俾心機考

矮撚留名支持樓主

試下拉筋，做下伸展動作

欣賞你份堅持，加油

仲要睇埋手長，
嗰時考有個矮仔隻手長都拎到斧頭。

Btw, 你拎咗斧頭先定喉先？

你可以做多啲拉筋伸展嗰類練習

真正消防boot都好厚底

加油呀你
試下早晚拉多啲筋
啪鬆腰可以高多0.5cm㗎

同你一樣22歲 一齊加油
我覺得你可以哂多少少時間係搵斧頭度，之後跑快啲都有得追下啲時間
利申我第一次就係衰貪快想快快手用手指夾斧頭拎落黎比人否

覺得想做消防員既人好正義
加油啊 俾d心機
做到之後救多d人

建議你買對nike zoom fly / hoka one one

兩對都係厚底跑鞋應該幫到你2~3cm

我拎左喉先，跟足指引
我屹高再伸直手隻手有223cm

有個fd 160都冇
但佢pass 左消防體能

唔夠高拎把斧頭個畫面一定好好笑 竟然因為拎唔到斧頭咁無謂被Foul 利申一米八

已經有做，左右腳每邊一分鐘，拉5set ,聽youtube 新聞個讀條仲幫我計埋時

入去操有分高佬班矮仔班 大把人好矮都係咁操
同埋第時做野車啲工具野都唔難拎
所以唔駛擔心身高影響操班同第時做野（操班甚至有着數）
只係拎斧頭真係幫唔到你 個個都要過呢關 加油啦

樓主加油 有朋友都係今期18號考！
臨考前確保自己所有動作都準同有多幾下貨派
模擬個到學咁多師兄講可以用鞋墊偷雞
聽清楚指令就冇死

的確係可笑，成四十幾人，就只有我一個唔得

連登居然有咁正面嘅留言

另外拎斧頭嗰part 可唔可以攞兩隻手指頭頂斧頭把手個尾頂跌把斧頭再執再用跑樓梯時間追番？

真心建議你可以去買個foam roller ，定期roll 個背同手中間果個肌肉，放番鬆個肌肉，隻手會長d. 以下紅圈位置：

唔信你可以錄完右邊再舉高手比較左右手長度，錄完果邊會明顯長1-2寸，每次開始錄都好酸痛，錄到唔痛先停，包有效。

小小建議，希望幫到你。

望住成班矮毒撚笑樓主矮真係覺得好諷刺
呢刻你笑樓主
可能未來有一日
就係樓主呢個你地口中既殘廢人士救你個係火場叫緊阿媽救命既柒頭皮

唔俾用手指頭頂起佢地，要用大拇指同食指抓起

165-168 個D可以買對厚底D既鞋, 加下鞋墊
168UP 個D基本上夠高,
秘訣係一隻手掹實個架, 個身貼到盡
另一隻手用拇/食/中指, 形成槍既形態去扣實斧頭底部

之前問左個師兄
佢教路

到166拎到既時候你又話165都拎到，到165都拎到既時候你就話164都拎到......最後0cm高既人都拎到

由此可以，推論唔成立

真心講 你每一日都做一次拎斧頭呢嗰動作 最好放野係高位比自己日日伸高拎野 等你膊位腰位柔韌度高d就無問題 呢個動作同你目標動作一樣 更有針對性

幫唔到樓主d咩
但想講聲加油 唔好放棄

收到，我會由聽日起開始試

拎嗰陣要有幾盡拉幾盡 hold一陣等佢鬆d

加油呀巴打

樓主加油

起碼俾我試多幾次
查實當日考完我有問呀sir可唔可以俾我試多次，我純粹想試
佢話：得，你考多次咪得囉！下次啦！

我今次起碼又有兩次機會試

你講野既質素咪一樣低

好慘成班肯定陰陰嘴笑

希望你克服到

比d心機
差1.2cm好小問題
去問下d師兄 都唔高既
睇下自己邊度出左問題
我唔識野 不過可能係你肌肉量既重點放錯左？
如果本身有操開腳 彈跳力應該好夠
同埋心理質素都有影響
唔好太緊張 做乜都易成功d

唔好理依度d負面戇鳩仔
依家連登好撚多低質會員

多謝你，其實你地俾左爭多意見，好多都好有用，教我訓練又有，教我過骨又有，我會俾心機去聽同去做，多謝你地

熱身做足啲 搵搵隻腳同手可能去得到盡啲

拉拉

166果個拎到 係因為佢隻手長d同埋伸展能力高d(對比起167果個)
MI 入得靚

160都冇
係咪操到小拳石身型

我係最後考，考緊嗰陣佢地有啲去左考爬梯，其實我覺得佢地未必會笑，因為考得都係有個心，佢地如果笑得出我唔覺我佢地配得起做呢個職業，起碼要特登入得將軍澳考，我就好佩服佢地

死矮仔, 食屎啦

樓主加油 身高不是問題 唔洗理班on9
不過講番聲 紀律部隊唔係你想像中咁熱血咁偉大咁影響生命
你有時會見到好多好黑暗既野 會覺得有種無力感
特別係望到有d case真係會好心up
但係我相信樓主你一定會係一個好消防
加油

利申 犬

做多D伸展 墊少少野應該有機 祝你下次考到得

上面有啲友仔好煩 樓主一開始已經話自己矮 真心求教 知你地又高又靚仔(網上）
樓主加油 我有fd同你差唔多高都做緊

巴打 我都諗住考消防

同佢唔熟
傾幾次計正正常常
佢咩事

我考都10年前仲係有深蹲個年代，
唔知有冇改。希望幫到你。

1) 正確！拎咗喉先。試過有人拎斧頭先再拎喉，但無手輔助攬喉落嚟搞到跌喉。

2) 手唔夠長盡量揸斧頭柄尾，掛斧頭個扣都幾長，偷多啲位拎起把斧頭。不過又唔好偷太多，因為斧頭頭重，你一拎起揸唔哂把斧好易反落嚟。你可以搵個鎚仔+綁重少少個頭試下拎個平衡感。

3) 攬喉跑，唔好托上膊。未慣上膊跑樓梯好易跌。

真心想知個架有幾高
我覺得你真心有答案
係應該搵d pass到既人黎問
我就唔信個個消防員都真係米8.9
依度d人高人小小就笑鳩人矮
仲細咩 呢d野都好用黎炫耀

btw回樓主
買對高鞋加鞋墊啦
阿sir個陣係咁教
加油

個秘訣我早幾日係咁試睇到啲啲，就係隻手要響目標正前方，輔助手出力拉自己近個櫃，再一氣呵成咁爆上去拎，但有時得有時唔得

多謝你先

其實手長先係重點,而非身高
你唔凸起腳,有無210cm?

但PASS唔到模擬喎應該

反而我覺得如果"吉"高嘅話，有冇啲鞋係連鞋頭底都厚啲嘅？

巴打加油
好有心 我都唔知講咩 祝你付出既 可以用結果證明

多謝你的鼓勵

老羞成怒我理解既。

假設性問題又點? 事實就係真係有機會發生。
香港都未有恐襲，點解香港已經有反恐特勤隊?

冇人覺得做紀律部隊就特別醒，我都係一個打工仔。弱智同自暴其短我就只係針對你一個。

上連登， 勿認真。所以笑人傷殘果d花生友我唔會走去屌尻佢。因為我相信樓豬都唔會俾d花生友打殘。

反而你呢d真心膠一句說話就真係好撚大殺傷力。

仲有，我唔係黑警

補充下先，我有個住樓下嘅中童，165高，消防1 take pass。 仲有個中童168-170，1字頭考到25，終於都得左。

我成日覺得心態大於一切。我隔住個mon都feel到你d血好熱，你遲早會得。keep到團火，你一定係個出色嘅消防佬

想笑我真心膠就隨便

同埋我想問，片中約三十秒拎完喉可唔可以用佢黎借力"吉"高呢？
同埋個人可唔可以側少少身呢？

其實消防係唔係政府工同紀律部隊我都唔Care, 佢d福利我都唔貪, 夠18000我都夠
真心, 最吸引我係可以返一放二, 我想第時想擺多d時間響仔女同屋企人, 而且佢地提起我係會感覺驕傲, 而唔係炒樓有車, 轉手搵左幾多十萬咁同朋友沾沾自喜咁哂命, 呢d用人地血汗搵返黎既野

俾唔到咩意見，但都祝巴打考到，希望下次見你開post 係成功考入消防
利申：上兩星期去消防總部做嘢見到啲madam 都係16x 左右，你都得嘅

考到，你人生就少個遺憾

努力

巴打隻手好靚
認真 拉筋幫到你
唔係淨拉手 要拉埋腳 腰
分分鐘高多1,2cm

收到, 呢個真係好幫得手

加油啦樓豬，身高166，我手比正常人短

利申：3年幾人啦

唔係有身高限制咩
唔記得左163定168

你而家再度下高 可能你得165

身高限制好似係黑警先有
消防靠呢個test 西走唔夠高既applicants

想問一下依家俾趷腳？我個年代趷腳當輸
另外爬梯有冇自己練習過？
係頭兩關foul人多，
尾兩關基本上食硬

試下推多少少膊頭應該得

我考完有問兩位師兄, 兩個都167 168, 行埋其實差唔多高, 我仲叫其中一個伸長隻手, 都係差唔多
但佢話好輕鬆就拎到, 叫我下次冷靜d

點都好, 多謝你鼓勵我, 你地俾既意見同訓練方法, 我一定會做

中二病上腦

其實兩者分別不大
矮過163基本上好難過到消防
比較下其實個身高要求同警隊相差無幾

明知係呢度講身高問題一定俾人恥笑，好欣賞樓主嗰份勇氣
其實高你1cm都得，你都應該有機會得。今次唔得咪下次再試下，再唔得就應該諗下向其他方面發展，唔好俾某樣嘢局限你。
利申：矮撚一名

下次換對厚底鞋再去啦
反正考消防唔洗成本
而且巴打先22歲 仲有大把時間

我臨走到門口有問個呀sir, 我心疾講錯: 呀sir, 其實以我呢個身高, 係咪一世都做唔到消防員
佢話: 咁又唔係一世, 著得高d既鞋啦, airmax啦
我話: 呢對已經係......
佢話: 咁你上網睇下有咩技巧啦, 跟下d師兄講

跟住我就爬文, 睇哂所有有關" 消防 身高 斧頭 "
又響youtube搵下片, 點知都係少之有少, 好無助
但筋我一定拉, 可以幫到手既我都做, 我只係唔甘心, 係咪呢幾cm就定死左我, 係咪連掙扎既空間都無, 我唔服

平企再伸直手, 中指可以摸到215 cm

人地高你1,2cm都拎到,可能人地雙手長過你

爸打點做 都係拉根?

真心有可能 加油啊

可以拉櫃借力, 都可以側身

拉多d根咪得囉on9

大把呢D 垃圾

多謝你, 其實我無諗起收穫咁多, 得到咁多人既意見同埋鼓勵, 真係幫我打左支強心針

你呢個建議有用得黎又好抵死
學完芭蕾做消防

雖然見你好似想鼓勵樓主
但個post講緊考消防
你講打波彈跳做乜鳩

Btw樓主加油 始終相信你想做就一定做到

樓主加油呀，只係差小小咋
欣賞你既決心
希望你順順利利啦

樓主 點解咁鍾意消防?
的確消防形象好過警隊

但, 聲望 唔可以當飯食
跟我過當去警隊
警隊人工最高23k 高過消防3k

警權 巴閉囉，英雄主義，疊馬

In Police Force we trust

我已經有得量就度, 唔同地方gym room都度, 都一樣, 同埋就算165都會上
我知舊制要求係168cm, 呢3cm 值得我試

睇完你呢段
就更加覺得你有heart
加油 唔好理太多網上既on9仔
祝你成功

加油巴打！
感覺得出你好有心，雖然消防做落可能未必如你所想般好，但我相信你一定會可以好出色完成到消防既職責，因為你有迎難而上既衝勁同埋解決問題既決心，支持

恥笑得多就會慣, 現實d真心擔心先傷
下你夠唔夠高架, 我見d消防個個都米8
但我覺得你個仔汶d, 佢起碼高左個頭就差唔多

都慣, 唯有取長補短, 無計...

好懷疑你係唔係真係警察
點睇都似踩9警隊

巴打唔洗灰
我自細就想入紀律部隊
我188cm 但有遺傳性色弱
唉

一定會拉, 感激巴打

著對厚啲既鞋去考，大把人米6都冇

利申米8消防

我多前年已睇過, 但跳得高對拎斧頭無幫助

你都係算數把啦
唔好話我mean亦都唔係串
不過睇完你post出嚟嗰條片⋯⋯
大哥，而家你知佢連一年equipment ，你想去做消防員？
你救人要拎住個斧頭周圍走㗎，但係而家拎到拎唔起
你唔好害咗人哋條命啦

消防職責係救火救人
就算你真係考到
萬一第時火災既時候
因為你身高既問題而令到你表現差
最後搞到救唔到人或者救少左人
樓主你會點諗

吹大d啦，米6都冇

入到火場點算 著一世鞋墊返工？

巴打你心態好好，上到黎連登態度都好好，好難得

支持你

我ex都有報考紀律部隊，警察同入境，冇考消防（唔知消防嘅體能要求係咪更加高）
佢167高
體能呢啲嘢可以練返嚟，我ex都花咗好多時間落去
身高的確係會扣分，但唔會同你嘅體能成正比例
就算生得高嘅人佢哋嘅體能都係靠好努力咁操返嚟

現實世界往往講真心話最撚hurt
最緊要唔好畀一時嘅失敗影響之後嘅人生

你講理啲野都

咁不如索性着高踭鞋鬆高鞋啦，不過驚你到時喺火場咬柴

點救170以上既女
到時上連登問呀

擺明假膠
樓主有宏大嘅理想係好事，但你的確冇呢一個先天條件，你無謂攞自己條命仲有公眾條命黎較飛啦

我171 有師兄弟矮我一個頭 佢係著好多個鞋墊去考
同埋我想講拎斧頭好似係測試你夠唔夠高拎消防車上嘅裝備 實際上唔夠高拎會踩上去拎 過唔高周實際工作真係冇關係

我只可以話我響體能補救, 矮係事實, 但後天可以爭取返黎既野, 我一樣都唔俾佢地差

高既人佢地既體格大, 骨骼大, 所以肌肉都比我多, 訓練起上黎佢地可能一開頭操已經可以係我操左成幾個月既成績, 一開始舉就已經係我練左半年既重量, 我唯有慢慢追, 起碼過到佢體能, 如果連體能既目標都遙遙無期, 我會知難而退

跟住做救護員

有個方法係伸高兩隻手
之後順時針由頭上方 轉落去指住隻腳 再轉返上去頭上方
噉樣好似可以暫時增長條腰定唔記得係咪隻手
效果最好可以增長幾cm

試下企埋少少先拎，拎完喉，放低條喉再拎斧頭

啱啱我就係想講 記得有咁埋企咁埋先拎

只要佢地唔過70kg, 揹起佢地我都頂到3層

師兄托條喉落下格先，左手捉住中層個塊板 扯個上身入上間（盡量啦）咁會令隻手近啲個斧頭
我都係第二次先拎到
等緊bc

我有咁諗過, 咪害人, 但我想入到將軍澳俾佢地指住我話我唔得, 起碼佢地有經驗, 知道呢條友仔適唔適合, 如果佢地真係覺得我唔得, 我先認命

呢個係好消息! 多謝你

有得練架 砍掉重練咪得

原來你第二次先拎到, 多謝你既激勵!!!!!!
可唔可以問下你幾高?

人訓教果陣會放鬆身體，個身會長左，起身行路軟骨受壓個人會短翻少少

170咁上下 有朋友現職167到 pti話唔比換鞋
你又應該咁諗 唔換鞋反正都拎唔到不如博佢唔知你換左

或者著對高身啲ge鞋考上半part （小心咬柴）
師兄有無考過amb？不過份at真係好很很很難

欣賞你嘅毅力
其實生得細粒都可以好大力，但當然要好辛苦咁操啦
條路會好艱辛，但個個考紀律部隊嘅人都係咁

ching同我一樣諗法

Google下“瞬間增高‘
算，幫你Google埋

加埋鞋墊 再加厚底鞋
再拉下手筯
應該夠長

就算樓主最後唔成功 考唔到
至少佢都叫做肯去嘗試 肯去請教人
好過班撚樣淨係識匿向鍵盤後面笑鳩人

加油

同期起碼幾個16頭

我都有睇過, 我會拉筋先, 多謝你

我覺得人各有志
笑樓主的只係社會失敗既可憐蟲

雖然你矮
但符合到佢地最低要求咪得囉
其他講多無謂
繼續努力
祝你成功

瞓醒我量係會有167, 我知係幻覺, 唔洗半個鍾會變返166

人如其名

無呀我知1月有請人, 我想試左消防先, 唔得我會報埋救護

報埋 警隊啦

都係為市民服務,紀律部隊無分高低

Yoga la 日日勤力d拉根 拉下手
我表哥166cm 入到去

樓主有熱心係好，但出到黎好快冇

當你派左去間靜局一日都去唔到一轉車，係局日日比人問書操練，每日剩係諗點樣唔洗比人屌

當然都有啲局係好，有車去又有師兄肯教

到面試有野想問可以問我，祝你過關

睇得出有heart
加油!

可唔可以講下除左體能試以外既考試
筆試 考既野

著對boot實夠高，不如練著boot跑快d算啦

試到得為止啦巴打～

我而家就係咁
滿腔熱血操班出班
到而家淨係諗點樣先唔會比啲柴頭屌少啲
其實真係好撚sad

筆試其實係啲推理邏輯題
而根據經驗愈早面試啲問題就愈易請既機會都大少少

madam好似係唔洗入火場

即係i愈遲in既 都係尾班車 消防唔想要既人

細個都諗過去考消防，不過近視成500度、散光又百幾度
會考得4科合格，又同樓主一樣高

巴打可以講下點屌法
又點樣搵位屌你

最緊要好力
加油

做乜9消防，做黑警仲高人工啦

認真 試下拉多啲筋
有幾個師兄同你差唔多高都攞到

拉吓筋
識人165做到消防隊長

巴打 試唔試下增高鞋墊？

手比較短？

巴打如果最後真係唔得，睇下可唔可以係其他紀律部隊做夠三年之後轉消防

希望可以同你做伙記

利申：等緊bc

加油巴打

其實點解個斧頭要擺到咁撚高
祝你考到

多謝你，宜家未做到就乜都話得，做到後就變左個人，呢個社會唔少呢啲人
起碼呢點我唔會，因為我想追求hea我唔會想搵呢份工，我全家都好反對我考，成日叫我搵海關份境啦夠hea夠嘆，但係我真係完全無興趣

我會得，日日都有拉，暫時打緊腳，會學下拉埋手先

真係提唔起勁報，我知警察都好搶手，我呢啲對呢份工無熱誠嘅人，過到體能筆試體小組，註定會響final interview board俾人踢出黎，根本逃唔到班大sir嘅法眼

btw樓主識唔識我

我都係近視500度，因為想考消防而去做激水矯視
你會考低分可以再考，體能差可以操

同我一樣高，我都未放棄，你怕咩

一定會!

我覺得咁嘅身高做隊長要駕馭班細難度有啲高，要歷練先得

我會買對高啲嘅鞋再加普通鞋墊

一般矮仔手，可以叫短

試下打下泰拳練下靈活度

矮但應該好大隻下嘅巴打你加油呀
你呢個post令我突然諗起
係電視上聽過米雪分享 講過一句說話
“無人可以睇低你 除左你自己”
你都仲係咁堅持 有住不屈不撓嘅心態
已經大撚隻過班所謂健全人士嘅米八撚
利申:我都係得米71左右
真心講句寧願矮兩三cm但好厚身好大隻
起碼有自信正面影響到人幫到人
我信你一定得！
辦法總比困難多！加油！

拿，巴打，認真嘅
其實練體能呢啲樣野本身已經辛苦，身高條件比人差就更加辛苦
而且消防對體能嘅要求係咁多紀律部隊之中最高
你要有呢個心理準備，要非常勤力咁去練，我覺得唔係人人做到

關身高咩事....
自信能力唔係建立起身高上面

你只係差個目標，單純為外型好睇係唔會有動力突破到自己
我真係好唔甘心，係咪呢幾cm就搞到我做唔到，如果係咁，”我死都要做到呀”呢句真係我成日同自己講

如果你一個咁有決心嘅人能夠做到，香港人簡直要拍手！加油！

辛苦就預左，起碼有機會試下先
我唔怕辛苦，係怕俾人睇死

聽人講係咪多數會派返去自己住嗰區最近間局？
有冇啲局係後生仔多易玩得埋啲或者成班老屎忽多

之前跟學校參觀過兩間局
第一間啲消防年紀偏大啲，介紹好官腔feel
淨係攞啲急救同爆破工具,喉,Ba講兩講就講一夠鐘叫我地走
另一間就好多後生仔，但好詳細咁解釋
一開口想睇邊樣工具都攞出黎俾我睇
幾架車啲工具都攞晒出黎比我地玩 仲想開埋電鋸不過其他人驚危險所以叫停咗

有無諗過個惻試係有原因
你唔甘心係一回事
無理由要廣大市民用性命財產做賭注
你就算狀態好俾你pass到
但你係咪可以確保每次出動都係咁好狀態？
直至你收皮嗰日？
你慢一兩秒就係慢咗
分分鐘會死人
唔係想打沉你
但唔該諗吓你啖氣緊要定人命緊要

見你咁有心 加油啦

有個同你差唔多身高嘅消防員講過啦個問題，佢解決方法係用手指兜起把斧頭之後接住。不過實際點做未見過

係呀 我21歲 中等身型
但原本keep開130 135磅
依家肥左足足廿磅
係時候要減減佢
加油啦一齊

關唔關18歲做gym事 係咪太早做，影響長高？

利申 179 瘦撚

我有個消防員朋友講過佢有同事得160cm，所以你都得架！要信自己，加油

屌你老母 咁佢依家屌尻個測試咩？佢依家係咪唔去考個測試先？
佢咪諗緊辦法去過個測試，佢過到咪代表佢有咁既能力囉 你又話佢依家過到唔代表佢下下過到 你係呀sir你話事？個測試廢得啦？
屌人唔緊要 但你咁無撚腦又無point就收收皮啦

樓主完全唔理我

我有個fd又係唔夠高考唔到警察 同你一樣

利申：184高

拉腳有撚用咩 唔通你企起身會曲腳
拉多啲個上身手臂 得閒用bar放鬆個人吊下自己
有恆心係好事 但係都要用腦諗諗做得啱唔啱
唔係樣樣野都係死嚟一定得 方向錯咗就冇用

咁都叫屌人
我想講嘅係除咗考慮自己之外，應該諗吓佢做唔代表佢能力可能未夠
咁如果佢可以keep到嘅，咁咪得囉
唔知你咁燥做乜

米四已經得
利申米三做緊

樓主情況見過 明明過哂基本要求體能 但係見到有幾個考生體能超哂班 衰在拎唔到斧頭 老實講一句 拎唔到就係拎唔到 呢項模擬工作練唔到 你雙腳又唔可以離地 手唔夠長就係唔夠長 幾努力都唔會有用 坦白講 寧願你去做其他你想做既工作 只可以講呢份工作唔適合你

體能超晒班但係唔夠力攞斧頭？？？
咁就唔叫體能超晒班啦 我斧頭都唔夠力，仲諗住救人？叫佢諗下點樣攞起把斧頭好過啦

唔好望住把斧頭
右手拎面向左邊, 咁可以偷多d位

唔知點解拎唔到 利申1810

0係我性取向 唔小心打埋

中6畢業仲有167
依家點會矮咗 又唔係六七十歲
明顯係你啲骨生得唔正
搵骨科(唔係西醫開刀嗰啲)搞搞佢
矯正完可能可以高返幾cm

管唔管到隊仔同埋個人高矮無關係
你做隊長可以擺官威乜都渣正.. 可以同佢地玩埋
亦可以兩樣俱有

如果佢地玩嘢你咪加操囉..好多嘢可以做到

平時拉多D筋 擔心既買對reebok pump去考 大把矮過你操緊班都係咁
加油呀 唔好灰心

但係當到你操緊班果時就會諗 點解要做消防
見到考生你會想同佢講 你去考警察 海關好過啦
因為真係好撚辛苦

練腳指力

師兄都係MAN?

因為你講野完全無point

紅字直程唔知你嗡乜

著airmax

點解唔可以鼓勵下佢? 起碼佢身體條件唔夠 但佢有強大的心 試問有幾個人會將自己條命賭上去救人? 咁到時有火警靠你又點話 你咁叻
樓主努力 世上無難事 只怕有心人
男人 冇野做唔到嘅 睇你夠唔夠堅定 目標夠唔夠清晰

唔好咁自卑 搵方法拼搏
體格唔好 咁咪心態同技術做好啲
你令我諗起 火之丸相扑
矮 但佢都係好努力
加油

文盲

唔一定

我住地鐵右邊派左邊站

都有人派樓下

所以同事影響你個世返工開唔開心

唔係想昆你，但係如果你真係想做試多幾次啦，萬一有一次得咗，你就會覺得之前嘅失敗都唔係乜嘢特別事，況且消防處嚟緊會加超過三個percent嘅人，嚟緊會請好多人所以基本上你過到體能過關就好大機會會入到職

好客觀咁講，考到就有資格做，考唔到就冇資格做，唔洗理班柒頭講咩第時點救人個d廢話，加油

即係講嘢無point都要俾你屌老母
Ok

其實166有幾矮？
香港隨街執件仔都係163cm俾盡
俾d信心自己好喎bro

左右手未必一樣長
可以試下
另外可以學芭蕾舞咁完全用腳尖企
可以高多一兩厘米

系

利申162

Ok當我1999
你覺得勉強去做一份救人嘅工真係值得鼓勵咩？
你話當時緊張、狀態唔好嘅再去考無問題
但樓主問題係身高/手長
呢樣嘢就算練拉筋都未必幫到太多
但我從來無反對樓主繼續試
咁樣明我講咩未？

heart over high
矮仔班再矮都見過

改考警察

有心的話身高絕對唔係問題 最緊要夠大力

連登真係好多鳩吹
見倒啲扮專家教人練彈跳力
根本冇考過

樓主去考帶多對大啲嘅厚底鞋
前半著fit腳嘅
後半換長褲時轉鞋加厚墊
後半嘅體能要求低唔練都過倒
斧頭唔卡住就一定夠時間

出到黎係架車拎野真係需要d高度

一般係跟number睇返同你屋企同區既要唔要人
同一間局就算唔同隊 處事方法都可以完全唔同
消防係係個好職業 但唔代表入面既人 同埋呢間公司好
亦都見過有人問點解冇車去 我做呢份工係為左救火
但身為一個消防員 唔通想周圍都有人出事？
Hea到仆街既局有 做到仆街既局亦有
最難應付既唔係火場既高溫
而係你d前輩封建既思想

吹大左喎師兄 過左體能就入到？
大把人唔pass能傾同fbi
你咁講會混淆想考既人 同埋埋沒左考到既巴打既努力

我都係165 今次都會去試下 共勉之

樓主加油 有決心剋服問題
你已經贏左好多人 冷靜d睇下係咩地方做得唔足夠
你一定得

樓主加油啊
終極矮撚為你加油

如果手長就可以
利申166 岩岩好

有啲事情叫…認命…
Sorry…但接受自己能力能做到的事
挑戰係好，但失敗後既然係天生因素，就無謂糾纏

考試企定定拎唔到舊野咪好柒

樓主有無TG 不如私下交流下 住得近 可以一齊操下都好

有d位要矮仔先入到去救人

巴打可次去考時，可以帶定把拉尺，
萬一今次差少少，可以問問考官比唔比你量度櫃既高度同深度，然後再擬定策略

我之前去左救護展，上救護車量度扶手同抬床高度，救護員都好熱心比意見，度左既資料可以比我好好plan：

另外比個鼓舞消息你，
我上年去左消防救護學院開放日，
見到有個消防員好矮，目測應該矮過166

相入面左邊第一果個都考到入去，
巴打都有機會架

唔柒，見過有人做引體時揸住條bar，阿sir話可以開始，嗰考生掙扎咗幾下(位置冇郁過)。 阿sir再話可以開始做，跟住佢再掙扎咗幾下 嗰阿sir 即刻叫佢慢慢落返黎，見到條友仔谷到紅到面晒 忍唔住笑咗出黎
所以樓主唔算柒，起碼叫做有準備 柒過佢嘅大有人在

唔撚係掛

到你真係出到黎做野
差果一兩cm
你驚死你搵唔到方法補咩
搵野企上去又好
跳又好（唔知你著住件野仲跳唔跳到啦

辦法總比困難多。
佢唔俾你跳，你咪將架消防車嘅車軚放氣，咁架車隨時低返20cm。

btw，佢唔比跳好明顯唔想俾矮撚做啦。

等於有個弱智既連登仔想做醫生

萬一有奇蹟出現比你做到

你都會害死人

算鳩數把啦你

真心想知你係唔係認真

手短

唔好害人。。。 做消防救護la
咁矮d 裝備你玩唔起

咁矮不如充分發揮自己優勢

你蹲低一定比其他人快

走去做執垃圾啦

唔撚好害人啦
屌你教佢增高鞋墊
到佢真係做左 萬一同煩既事發生點算？
一有事你害人害己

就算俾你勉強pass到
日後既日子點捱？
雖然我都好欣賞你既毅力
不過長遠計唔係辦法

火場地下高溫

條弱智如果救救下火熔左舊增高踭就好撚好笑[

上天安排你生出來咁撚矮

就係想你做矮撚既工作

例子：痰仔，燒味助理，波板糖人

你安慰緊自己定安慰緊樓主

我會試多幾次，睇下盡全力伸長後仲攞唔攞到，如果真係好遠，我就會算數

跟住就考救護員

最終考乜都考唔撚到

做aco算把啦

多謝你，試多幾次唔得先試下做其他紀律部隊

我當時試網有問個出名嘅健身教練，Fred Wxxx
我問完先做gym

多謝你，我會！

佢整得呢個項目
就係想淘汰你呢類人

雖然你好有心做
就算俾你練到pass 左
做埋消防
第日救人
身高差個半寸
眼白白睇住個人救唔番
我諗你會內疚一世

你想做消防
唔係因為你想救人
而係想滿足你「從事救人工作」嘅慾望
間接可能害死人

就好似之前有個弱智學校嘅學生
記者訪問佢話第時想做醫生
你會唔會俾佢做醫生？
我諗佢嘅熱誠唔會少過你

講咁多唔係想打擊你
係想你諗清楚
你係想救人定係滿足自己嘅慾望
如果係前者
你落選左都唔洗失望
你依家嘅痛苦係因為你做唔到消防
而唔係救唔到人

我唔識你呀，不過都多謝你先

警察個要求好似再低啲啲，我朋友162考到

有吊自己，每次吊都係手掌痛先，我會每日都吊下，但講問每次吊幾耐先夠？

個無力感好大，但係可以做嘅野我未做哂
筋又未拉，個人又可能太緊張搞到表現差，企位唔好等等

試多幾次盡哂全力都唔得，我先放棄

試左，其實偷到好少好少，我怕會隻手去左捉空氣，錯誤判定個斧頭位置，浪費左時間

我會多啲做伸展運動，但唔計劃搵醫生矯正，我諗佢都係教佢做伸展運動

多謝你！

去韓國做增高手術/轉行

你係消防員？

多謝你嘅鼓勵，辛苦起碼係有成果同值得嘅

有諗過，但係咁「凸」高個人咁訓練，但一陣就劇痛

係鞋頭做下手腳 有諗過?

多謝你古代人，我會盡力一試先

只係當我諗起考消防嘅時間，我先會自卑
其他返工返學我都唔會覺得自卑

多謝你啊

我會報多幾次試下

矮都有優勢，打籃球都係唔五個高一隊
咁多人行山而家越黎越多喺山嘅case
捐林落斜好有so
加油啦巴打
樓上d 撚屌話咩會因為你矮而救唔到人個d
就算係都係個制度有問題，唔係你問題
利申：高，有打籃球行山

有d男仔發育比較慢 18歲真心未必高完
但你又唔係做超強負荷重訓，應該唔會阻到你點高
樓主拉下筋啦，見你話而家只可以拳頭掂地，想練到手掌掂地
你試下掂地個陣 個視線唔好望自己對腳，望返你個人的正前方，即係頭唔好dup低，要岳頭返，咁樣你拉筋效果會強好多

利申：武術撚，手掌掂到腳尖前、腳尖左、腳尖右的地板，頭岳高無dup低

其實矮仔救唔到人無非都係指太細粒揹唔到野，為左咁負重我可以練

我會報多幾次去考，多得你地嘅鼓勵，我先有更大動力去做

如果我搵完筋換對鞋都唔得，我會試呢個option，腳指都練埋佢

好呀！考呀！支持你呀！
資料可以去救護post睇下

皇馬！多謝你鼓勵！
響阿修羅入面，猛虎同埋關林 純都係我最欣賞嘅角色
前者係與生俱來嘅超人體質，我望塵莫及
後者係後天為目標瘋狂奮鬥嘅男人，但佢天生都有2米高...一樣係望塵莫及

我會前後教著同一對鞋，厚底鞋對我最大影響都係跑步，我都仲頂到

信不信由你🤷‍♂️

起碼能傾同埋fbi又可以練，佢都係想鼓勵下我，唔好傷和氣

一齊加油！

多謝你，我會用試唔同改進方法

你之後狗衝爭返啲時間好過，搵斧頭呢啲時間值得投資架
考之前mentally rehearsal左先，拎喉個陣順便睇清楚斧頭擺位，之後就伸手拎，另一隻手拉櫃邊扯一扯高個人就會拎到

多謝你呀！

我一日未做哂可以改進嘅野，一日都唔會怪天生因素時

係，我當時的確柒
好似高佬雙手抱實個波唔俾矮仔拎咁，好柒

巴打加油，要堅持

可以操嘅體能我都有信心再過一次，係拉筋同埋拎嗰時有啲技巧

唔好意思巴打，我會想一個人自己訓練，多謝你先

化學老師你真係好有救護心，我都希望你第時做到救護，連圖都畫埋計哂高度
不過我諗拎埋尺去度有啲難度，我會到時用手臂同身高再量度

多謝你鼓勵！

裝備重就練到可以拎到為止，幾重都會試

我唔會著增高鞋墊，我係想換對鞋同加個普通鞋墊

就係同一個米8嘅消防員咁捱，佢拎幾多我拎幾多，佢跑幾快我跑幾快，只要我知道我可以考，就有個目標去試

166都拎到 165實拎到
165都拎到 164實拎到

只要佢過到醫學考試，考到牌就係醫生
只係因為佢智力不足而連俾佢考都唔俾，對佢黎講係好痛苦
我想俾個制度去否定我，我唔想俾自己或者人地諗嘅理由否定自己，慢慢連自己都相信埋，第時我會有遺憾

我唔係想受人讚頒，而係我打從心覺得我嘅付出係對一班人有直接嘅幫助，我會對份工同自己人生有希望

增高手術不了，對小腿傷害太多，行路都成問題何談救人

無諗過，可以落到咩手腳

的確成班15x 做消防，我180暈左會地單人都未必救到我，制度的確係想整走班矮人我明，佢地都有佢地道理
只係我想掙扎多幾次，唔想認命住

多謝武術師兄意見，會試下

著鞋墊考
同你開住本教科書考試一樣
到你考到入去 真係做野
一定需要高度先應付到份工
如果唔係考黎做乜鳩

抵啦

好，我下次會帶住你地嘅意見去做，一定會冷靜

巴打有冇報埋救護

既然佢請人冇身高限制既
你咪盡力練囉
起碼盡左力自己無悔

安慰樓主

得，我見過啲隊長得16x

試吓stretch多啲？ 由其是back&shoulder肌肉？
加上換對高少少嘅鞋墊應該彌補到

有時響到諗，買再多呢啲又點，擺響度又代表啲咩，但我每每抬頭望到，再諗返啲經歷，嘆口氣然後無事

第時會報埋

多謝你！我會努力！

認真，睇段片。我估會唔會係因為三頭肌太大，頂左d位，所以拿唔到?

考救護囉

拉背
拉背
拉背
懷疑你背闊肌可能操得比教發達
好多人好小識拉呢個位

原來可以著鞋同加高鞋墊考？
唔怪得個fd咁矮都入到

天道酬勤
個天會為你既努力堅持而讓步
加油

你轉膊轉腰
隻手貼往面
好似人地打拳咁
理論上依個係最長距離
唔得要認命

可唔可以拉跌個櫃？

唉我由細到大都想考消防
但我仲矮過樓主
連救護都考唔到
加油呀樓主

只可以講句加油
有夢係好事黎
但追夢同時都要望清現實
祝你做到自己想做既野

你要gut高鞋墊又有咩用

巴打 唔講咁多 加油

之前個呀sir講 其實可以帶兩對鞋 無話唔比你換

講到明唔比啦師兄 取消資格呀
（如果比佢發現 ）

有次考體能見個師兄好矮都一次就拎到
後尾問返 佢話佢166上一次考係拎唔到
返去練下登腳尖今次無墊野都拎到
加油 希望樓主早日達成夢想

阿sir有冇能力控制個斧頭放幾出幾入？
定係個位係fix死咗？
喺度諗緊呢一part阿sir有冇得鬆手啲俾人過
btw樓主加油！追夢嘅人而家喺香港買少見少喇

梗左，同埋個勾都幾高下 要握住個斧頭重要托高

突然覺得自己好幸福，巴打加油，支持你，雖然我唔知點幫你，唯有用把口講加油啦～

利申：自己175

幾時既時 真係唔知

第一，邊個教你Force就=警隊? 奇聞

第二，打爛個入口你都諗到，我建議你睇下十萬火急，睇下救BB仔果幕。

第三，人地係未達標，但係人地鍾意再考係人地既事。

第四，唔好再話人地做到消防員都係係害人，呢樣野係冇可能發生。

考官覺得你唔達標，自然會FOUL 走你。

假設PASS,入到學堂操班，教官覺得你唔達標，自然會諗辦法要你走。

又假設Passing out埋，入局做野。隊長覺得你唔達標，雖然炒你唔到，但係一樣可以安排你去做其他工作。例如轉去揸車，做哇冷，或者做後勤。

一個人適唔適合做消防員，有冇資格出去救人，永遠都係都係上級決定，唔係你班連登判官呀。人地呀SIR做得上大人，係專業，出左事係要上身架。你諗到既野，人地會諗唔到?

仲有，雖然我唔係做消防，不過我都抬過無數咁多人。抬人黎講，大力同體能先係王道，特別係抬唔會反抗既人， 高度係冇優勢可言。

希望樓豬睇到可以打返針強心針。亦希望樓豬明白，人真係有極限，假設你最後真係考唔到，又或者真係冇得上前線衝，到時就要認命。不過我仍然支持你熱血追夢。

最後，八婆港女，你做唔做紀律部隊關我撚事

你都識講身體條件唔夠 即係唔乎合資格啦。
假如身困火場， 有個身高150 既消防員黎救你 我會叫佢唔使救我 ！

感激你呢一段說話，你講我無錯，做唔做到消防員唔係我講唔係佢地講，我只會盡我所能去做，唔得到時會認命
你嘅一番說話真係支強心針，我一定唔會忘記，多謝你！

你個名 feel到你好灰

我矮過你，考過幾次，次次都拎到。
見過有阿sir仲矮過我都得。

可能係你手短。
有個技巧，你行到最貼車，雙腳唔好分太開，埋少少夠平衡就得，用一隻手拉住個架，拉高自己，雙腳咪住唔好俾佢離地，咁另一隻手就應該會拎到。
當然，你行埋去同伸手果個位要準，同埋你拎果下其實睇唔到個把手位，要憑你行埋佢果時就定。

如果你連小小困難都吾搵方法去克服，你適合做？
大把好似你高度啦，人地又得？另外，人地考空姐都識拉筋去掂到210cm,肯拉筋做瑜珈起碼多3-5cm，你未試就放棄既話冇人幫到你
我操班見到矮仔班個個都係170或以下，人地成班都係練番黎，人地花費好多時間係拎斧頭到你又知嗎？吾好再比藉口自己啦

體能係最基本果關，去到fib係最難，大把人去到fib3，4次先pass入到班，你已經比第一關打沉，冇人幫到你，
另外，矮仔體能係好過高佬，必然的，呢個就係你矮但操班有著數既地方，自己好好把握

利申：190消防

試吓考之前拉下筋

會唔會係你對鞋個底太軟，你試下換啲高身硬低既鞋，再加墊試下

我可唔可以跟你練

救護插針一樣要手長

樂觀啲咁諗
一個月淨係返10日工
萬一遇到啲唔好嘅前輩最多咪一個月對10日
返工咪打下排球做下自己野少啲對住佢哋

其餘假期對住邊個都得

講就10幾日
1日係番左3日既份量
個個奇怪在以為番1放2真係好爽
1日係番24個鐘 其他兩日可以叫做將你平時每日16個鐘加埋一齊咁解
之前做地盤番1日24小時放1日24小時 都覺得顛

但願到時你仲記得講過喱句說話

唔講 被救
仆街燒死含家產

可以同你講 唔係咁簡單 果種壓力可以搞到你放假都精神緊張 不停溫書
你以為返工可以做自己野咩？ 大把野你做 大把野要你搞 就算冇野做都要溫書

放果48除左拎黎訓 就係拎黎溫書
經常性朝早9點收工就叫你去附近老人院/幼稚園介紹滅火筒
再唔係就搞好多阿公活動你要去幫手

巴打可唔可以講下時間表黎睇下
比大家知多D 關於消防員係局內既日常生活
除左去車果外既時間 有咩做
溫書係溫D咩多 夜晚打後時間多數要你地做咩

確實時間表就唔講啦
但好多人以為消防係局冇野做
事實上返工檢查完工具 車之後就係操練
操咩就唔定有可能出水 有可能爆破 有可能搜救
亦有可能係講書 姐係拎件工具出黎講 介紹
而消防局亦冇一班文員去幫你處理文書上既野
可能得一個 而果一個都唔係去幫你做哂有文件野
所以就有無限既文件野做 可能係工具壞 用完樽要充氣 去完車返黎要做紀錄 基本上乜都會關文件事
大家可以諗下去run一間乜都要紀錄消防局其實十分多野搞
然而仲有區內大大小小各種防火活動 可能係講座 ，巡查 仲有其他社區活動
溫書就係工具使用方法同數據 例如幾長幾重 有幾大力 操作時間....等等
夜晚多數會輕鬆少少 講下書呀之類 夠鐘就上床standby

我覺得消防真係好神秘
好似好多野都唔可以外流咁

我想問下 你地番工 需要用到英文既情況多唔多
你地溫書應該都係英文 如果係 會唔會有難度??

另外每日一局有幾多消防員係度運作??
如果有事故發生 會唔會有機會成局出動晒?

一級火都4紅1白啦
但係我想問有無機會一級火4紅係a局派兩部車b局派一部c局派一部咁？頂更又係點

叫返聲morning sir先啦
我諗樓主柒到唔知呢兩粒係乜

巴打加油，唔好放棄

180唔洗操都掂到板

學野了，多謝師兄指教！

多謝你呀

呢個就係高佬同矮仔嘅分別，唯有後天補救少少

當頭棒喝，師兄嘅提醒我會記住
感激你呢打一段幫我

巴打係咪有興趣，見你都幾多野問

呢度好多消防師兄，你問佢地仲好

我嘅諗法都係咁，多謝你先

日日都會拉

呢啲野響到叫無用，亦好失禮
我對呢啲基本野都叫認識嘅，未至於係無知

工具用途溫書果啲唔係學堂一定要學晒先出得班咩

如果平時局內操練多數係點操？
局一定冇訓練學校咁多資源設施
例如爆破應該唔會日日有架爛車攞去咁多間消防局度訓練/真火訓練場或者模擬火場

想問如果有乙型肝炎，body check 過唔過到？

總之想做就去做，唔好俾自己有遺憾，你唔試絕對唔會成功，掉轉同你講，你抱住一個一定失敗嘅心情去做，萬一成功左你會開心一世

紙皮得 condom都得啦

首先就係 其實操班既係一代既傳統傳承落下一代
但工具同技術就日新月異
加操班學會學哂 但考果陣亦唔會所有數據考哂
同埋出到黎都有講書既一套模式去跟
所以基本上出左班先係真係開始學野既時候

操練上黎講 最簡單就出水啦 爛車都會有既但唔會成日 火場既話就模擬唔到但有制煙機

樓主加油
我都係矮撚
樓主試下攞個時aim 個斧頭後面
放鬆條腰同膊頭
做拉筋個時唔好淨係壓
都要練多少少呢個動作
等個人協調d
另外
除咗體能都唔好唔prep其他野
樓主加油

終於睇哂20幾頁

點解啲人覺得個消防員矮就一定救你唔到??

消防員呢一行都算人手短缺啦?
到你屋企著火or遇難無人黎救個陣，你覺得
你會想有個16X cm嘅消防員黎救你?
定係想到你燒死咗之後
消防處同你屋企人講:「對唔住，人手問題......」

而且消防員救你嘅，仲包括佢專業嘅知識囉
救災，好多時都係多一個人多一分力囉
唔係到時邊度有災難，啲人又走出黎怨唔夠人手救災
影響救災進度......................................................

其實你係想考入消防處定係點？

我只係覺得從事救援係一種光榮，亦為此而滿足

我拎到斧頭

利申:163cm

手特別長

唔一定消防員既海關 人境處 警察 囉

咪害人啦
人命關天呀

師兄都講哂我想講既野
而家操班太多野學
基本上係比你認識下件工具點用同考少少數據
實際上點運用 詳細啲既數據就只能靠去車/操練去學
大至消防車壞 細至幫部機入油全部都係要人手去記錄
無記錄而又爆左獲就係咁先
甚至一個canteen要運作都係靠一個消防員去營運
比較靜既局都還好
打仔局係去完車都仲要做呢啲文件野

絕對有
因為唔係間間局都齊台泵搶鋼
頂更即係 A局去左架泵車 咁B局既泵車就要去A局 standby

英文唔多用到
Officer就例外
有幾多人係局就睇大細
由1X~3X個不等

巴打介唔介意留tg問你野
p.s.考緊

係鞋踭唔可以離地啫
買大兩個碼再墊多幾塊鞋墊落去啦

求爸打tg
好多嘢想問

會被起底，不了

應該係一間局冇哂供水車輛就要其他局既供水車頂更 大多係泵車頂 台車都有但較少